# Teleop управление

Для обеспечения удобства тестирования модулей CAN и Control были реализованы cyber-совместимые скрипты управления автомобилем с помощью HID-устройств.

## Управление с помощью Logitech F310

Для управления автомобилем с помощью геймпада требуется запустить скрипт teleop-gamepad:
```
oscar teleop joy_to_control
```
или:
```
python3 modules/oscar/tools/teleop/joy_to_control.py
```

Корректная работа модуля обеспечивается при запущенном модуле CAN и включенном беспилотном режиме, так как для работы teleop требуются данные с шасси. После запуска активное окно может быть любым, держать курсор в консоли не обязательно. Скрипт может работать с любыми геймпадами, но тогда не гарантируется верная нумерация клавиш.

Для безопасности по окончании работы с teleop (нажатии на кнопку start) последним сообщением посылается сообщение с нулевым ускорением.

Настройки управления для Logitech F310 приведены ниже:

![pad](images/pad.png)

| <p align ="center">Номер клавиши на рисунке</p> | <p align ="center">Название клавиши на Logitech F310</p> | <p align ="center">Назначение</p> |
|----------|----------|-----------------------|
| 1 | R1 | Переключение передачи вверх (R->N->D)  |
| 2 | L1 | Переключение передачи вниз (D->N->R) |
| 3 | R2 | Пропорциональное ускорение |
| 4 | L2 | Пропорциональное торможение |
| 5 | UP | Включение/выключение дальнего света |
| 6 | LEFT | Включение/выключение левого поворотника |
| 7 | RIGHT | Включение/выключение правого поворотника |
| 8 | DOWN | Включение/выключение ближнего света |
| 9 | X | - |
| 10 | Y | Включение/выключение "аварийки" |
| 11 | A | - |
| 12 | B | Включение/выключение экстренного торможения |
| 13 | LEFT STICK | По оси X → управление рулем (по моменту), нажатие на стик - звуковой сигнал |
| 14 | RIGHT STICK | - |
| 15 | SELECT | - |
| 16 | START | Выключение teleop |
